[
    {
        "question": "Согласно одной несерьезной новости, на открытии нового корпуса роддома президент... Что сделал? Ответьте двумя словами, начинающимися с одной и той же буквы.",
        "answer": "ПерерЕзал пуповину."
    },
    {
        "question": "В одном из интервью этот уроженец Мурома возмущался: \"Зачем они показывают такое по всем программам?\", \"... Ужасы, драки и убийства!\", \"Я бы не позволил своим детям и близко подходить к этому аппарату!\". Назовите его фамилию.",
        "answer": "Зворыкин."
    },
    {
        "question": "Фридрих Энгельс писал о том, как происходит разговор русского крестьянина с непослушным сыном. Завершался этот разговор фразой строгого папаши, которую Энгельс приводит на языке оригинала: \"С богом, иди под красную шапку!\". А куда именно посылает отец сына?",
        "answer": "В армию."
    },
    {
        "question": "В XVIII-XIX веках публичные судебные процессы в Эфиопии привлекали множество местных жителей. При этом подавляющее большинство присутствующих ни в родстве, ни в деловых отношениях ни с истцами, ни с ответчиками не состояло. Кстати, английские путешественники подобный интерес считали вполне объяснимым, ведь, как гласит поговорка, \"один англичанин - это джентльмен, а два англичанина - это уже ОНО\". Назовите ЕГО.",
        "answer": "Пари."
    },
    {
        "question": "Согласно афоризму Виктора Кротова, суеверие - это неподатливость дуба убеждению. Какое слово мы заменили словом \"суеверие\"?",
        "answer": "Предубеждение."
    },
    {
        "question": "Жена автора вопроса предложила ему на выбор два вида жевательной резинки: вишневую и \"морозную свежесть\". После этого автор вопроса сравнил жену с киногероем. Назовите этого киногероя.",
        "answer": "Морфеус."
    },
    {
        "question": "В одном из новогодних шоу \"Уральских пельменей\" есть пародия на \"ИКС\". Одного из трех героев этой пародии зовут Инвалид. Назовите \"ИКС\" шестью словами.",
        "answer": "\"Ирония судьбы, или С легким паром!\"."
    },
    {
        "question": "В русских летописях XII-XV веков нередко упоминаются и \"мастера развращенные\", хотя о каких-либо \"излишествах нехороших\" этих умельцев летописи умалчивают. Догадавшись, какое слово мы заменили словом \"развращенные\", ответьте, что изготовляли эти мастера.",
        "answer": "Метательные орудия под названием \"пороки\"."
    },
    {
        "question": "Фридрих Энгельс, подробно освещая ход ЭТОЙ ВОЙНЫ, назвал ее \"большой войной в малом масштабе\". А каким прилагательным традиционно именуют ЭТУ ВОЙНУ?",
        "answer": "Крымская."
    },
    {
        "question": "Определение положения \"вне игры\" в футболе вот уже много лет становится причиной самых разнообразных споров. Название посвященной этой проблеме статьи на сайте mourinho.ru [моуриньо точка ру] является аллюзией на название серии произведений английского писателя, законченной в 1921 году. Воспроизведите название статьи, состоящее из трех слов.",
        "answer": "\"Сага об офсайдах\"."
    }
]